陳章萍擬勞處投訴非法解僱 質疑無調查會 病假中罷免

【明報專訊】屯門興德學校被揭有「影子學生」及管理問題，校董會上周五通過罷免校長陳章萍（圖），即時生效。據悉，陳章萍擬向勞工處投訴，指校董會在她病假和工傷休養期間作出解僱決定。職工盟秘書長李卓人指出，如校董會以《僱傭條例》第9條終止與陳的合約，「犯第9條本身已可以炒」，即使陳向勞工處投訴也「沒有用」。

另外，有接近陳章萍的消息人士指陳章萍昨天本應回校處理交接工作，後來表示因有傳媒在場而拒絕回校當面交接。據了解，陳章萍前天下午曾致電學校校工，吩咐他們回校整理她的物品，昨有4名學校職員處理相關事宜。消息指有校董制止校工替其執拾，並發現已收拾的紙箱中夾有學校的文件檔案，盼待陳章萍親自回校處理。

有關校長人選方面，校董會於今天見教師時會公布，但據了解並不會由早前被學校解僱、其後由校董會取消解僱的何姓副校長署任，以免其受太大壓力，將物色其他主任級教師署任校長。

興德學校法團校董會上周以大比數通過罷免陳章萍，教育局委任校董雷其昌指因陳章萍犯上嚴重錯誤，故可引用《僱傭條例》第9條終止僱傭合約。上述條例列明，如僱員故意不服從合法而又合理的命令、行為不當、欺詐或不忠實，或慣常疏忽職責等，僱主可在毋須給予通知或代通知金而終止僱傭合約。

小二

呢條肥西真係痴撚線

佢做呢D行為真係當正全港市民係佢班小學生

點解肥婆仲可以咁有信心？

前校監前校董又點解到依家都無事？

肥婆心諗最緊要拎返d餅劵

做慣左土皇帝唔知出面世界點

學校有冇開香檳慶祝？

攪返個西餅buffet

我要告你地！
告你地告你地！
告死你地！

同政府玩

肥婆多數有自信

有聲

人大釋法

好想睇佢出多d信告政府

肥婆：我擺撚咗喺櫃桶嗰幾十張餅券冇喇冇喇

炒perm點會無得賠
不過好多仆街校長借故炒perm搏你唔索償

賠咩？

肥婆：要求立法局開緊急大會、要求人大釋法

快d推搵何君堯，湯家華幫佢打官私

等睇肥閪破產